庫克：用產品改變世界 可以做不賺錢項目

屌 出自佢把口特別難聽

日前，《財富》雜誌發佈了 50 家改變世界的公司榜單，表彰的是那些在核心商業戰略中通過行動帶來積極社會影響的公司，蘋果排在了第三位。蘋果公司公司 CEO 蒂姆·庫克也在最近接受了執行編輯 Adam Lashinsky 的相關採訪，談到了環保、教育和醫療保健等。以下是這次採訪的主要看點：

《財富》雜誌指出，在庫克的領導下，蘋果公司在如何向世界展示其社會意識以及它在企業界的地位方面發生了轉變。蘋果在慈善和其他積極的舉措方面投入了更多的精力。

雖然今天的蘋果跟喬布斯時代的蘋果相比有很多不同之處，但是庫克仍然認為蘋果的產品是產生積極影響的最重要途徑，因為蘋果通過產品接觸了更多的人。他表示：「我認為蘋果改變世界的首要方式是通過我們的產品。我們為人們製造產品，這些工具讓他們能做一些之前做不到的事情，讓他們可以創造、學習、教學、玩耍或者做一些很棒的事情。」

在被提及蘋果「打造讓每個人都能使用的產品」的目標與生產高價產品的商業戰略形成鮮明對比時，庫克回應稱：「仔細看看我們的產品線，你現在可以買到 300 美元以下的 iPad，也可以用差不多的價格買到 iPhone，所以這些都不是為富人準備的。如果我們是為富人提供產品，我們不會擁有超過 10 億的活躍用戶基數。」

另外，關於蘋果與經濟的關係，庫克認為主要體現在兩個方面，一方面是應用開發經濟。蘋果給開發者提供開發套件，提供應用銷售平台，開發者可以利用自己的熱情和創造性去開發自己的產品。

另一方面就是製造業，主要體現在於第三方製造商合作商。雖然蘋果自己不生產產品，可是通過與美國國內以及海外大量的製造商合作，蘋果也創造了大量工作崗位。目前 iOS 應用開發者、蘋果產品製造以及蘋果公司雇傭的員工人數在美國已經超過了 200 萬。

最近幾年，蘋果也注重在健康健身領域市場的發展，對此庫克表示，目前這個領域並沒有從製作偉大的產品這個單純的角度來構建，沒有以設備層面做為焦點來構建。現在的關注點都是想製作出可以通過保險公司，通過醫療保險，或者通過醫療補助來獲得補償的產品。所以蘋果想從一個全新的角度來做這件事情。

熱心慈善的蘋果公司也曾在 2012 年的時候考慮建立基金會，可是庫克後來發現基金會會有獨立的董事會，有時是獨立決策。它會變成一個獨立的東西。他不希望蘋果是這樣的，他希望蘋果的每一個人都能參與到慈善中。「因為我覺得我們能帶來力量、我們能做一些事情是因為我們變得更強——和我們團結一致有關。我們會全身心投入其中。雖然能做的不多，但我們試著做到全心全意。」

蘋果在大力開發教育市場，喬布斯對教育也很有熱情。庫克說喬布斯對教育市場很感興趣，但不止於此。他非常熱衷於學習，史蒂夫是終身學習者，他知道其中的價值所在，而且，他覺得傳統的教育方法不起作用。

他認為現代教育的一大要素是數字化課堂。因此，在早期的各個階段，他都在教室里推廣 Mac 電腦。當前蘋果試圖做的是下一步，「下一步我們認為每個人都應該學習編碼。不僅是因為今天我們知道如何編碼的人太少了，而是因為我們看到科技越來越自然而然地橫向化、而不是垂直化發展。不少人認為科技和其他技術一樣是垂直化的。我真的不那樣看，我認為，科技已經非常橫向化了。」

蘋果的課程內容都是免費的，世界上任何人都可以擁有。如今蘋果已經在 30 所社區學院建起了系統。

對於 iPhone 和 iPad 被視為不良社交工具，會讓人心不在焉、小孩注視屏幕的時間過長等，庫克回應表示，「我們的整個前提是為我們的產品注入人性……我認為所有的公司都應該這樣做，切實思考他們的產品是如何被人們使用的。使用一款產品有點像吃健康的食物，感覺真的很棒。但是你吃了太多的健康食品，也用得過多。」

對於目前公眾對公司的不良印象不好，認為這公司不是世界上的正能量，庫克認為企業和其他東西一樣，有好的，也有不好的，所以，他不認為可以「一竹竿打死一船人」。就像人一樣，大多數人很熱心，但有時你遇到一個不怎麼樣的人。企業同樣如此。他不贊同「一切都好」或「一切都不好」的觀點，生活並非那麼簡單。

Sauce:

欣宜係世上最靚嘅女神，689係香港最好嘅特嘔，中國係世上最正義自由嘅國家！

難聽過粗口

北極有企鵝 香港有民主